\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/bts-tex/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{4} %compteur de chapitre
\author{intro}
\begin{document}


\chapter{Quantité de matière}

\begin{center}

\thispagestyle{empty}

\begin{tcolorbox}[arc=1ex,  colframe=orange, colback=orange!5!white]

Le but de cette activité est d'introduire la manière de compter des chimistes.\\
Activité à réaliser en binôme et rendre un travail écrit pour le groupe présentant la démarche de recherche
\end{tcolorbox}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\textbf{Questions ouvertes :}
\vspace{1cm}

\begin{itemize}
\item Q1: On donne une ramette de papier classique. Comment vérifier le nombre de feuilles présentes à l'intérieur ? Quelle serait la durée nécessaire à votre opération ?
\vspace{0.5cm}

\item Q2 : On donne un paquet de riz/pâtes de \SI{1}{\kilo\gram}. Proposer une méthode permettant d'estimer le nombre de grains de riz (ou de pâtes). à l'intérieur.
\vspace{0.5cm}

\item Q3 : Soit une cuillère de \SI{3}{\gram} de glucose (sucre) de formule \chemfig{C_6H_{12}O_6}. Comment déterminer le nombre de molécules se trouvant dans cette cuillère ?
\end{itemize}

\vspace{1cm}

Soit la masse de quelques atomes :
\vspace{0.5cm}

\begin{tabularx}{\textwidth}{|C|C|C|C|C|}
\hline
Atomes & Hydrogène & Carbone & Oxygène & Azote \crh
Masse (\si{\kilo\gram})& $1.67.10^{-27}$ & $1.99.10^{-26}$ & $2.33.10^{-26}$& $2.7.10^{-26}$ \crh
\end{tabularx}

\vspace{1cm}

\cadre{On mettra en oeuvre la démarche de résolution proposée pour la Q2 et vous penserez à décrire précisément le protocole utilisé ainsi que les résultats.}

\end{document}